# grub 软件包的简体中文翻译。
# Copyright (C) 2009, 2010 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the grub package.
# Aron Xu <happyaron.xu@gmail.com>, 2009, 2010.
# Zhengyu Ji <zhengyuji@gmail.com>, 2009.
# Xin Ye <alyex.ye@gmail.com>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: grub 1.97+20091221\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-12-21 21:31+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2010-01-14 16:16+0800\n"
"Last-Translator: Aron Xu <happyaron.xu@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:65
msgid "the core image is too small"
msgstr "核心镜像太小"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:77
msgid "cannot compress the kernel image"
msgstr "无法压缩内核镜像"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:138
msgid "prefix is too long"
msgstr "前缀太长"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:206
msgid "the core image is too big"
msgstr "核心镜像太大"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:211
#, c-format
msgid "diskboot.img size must be %u bytes"
msgstr "diskboot.img 的大小必须为 %u 字节"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:284
#, c-format
msgid "Core image is too big (%p > %p)\n"
msgstr "核心镜像太大(%p > %p)\n"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:321 util/i386/pc/grub-setup.c:593
#, c-format
msgid "Try ``%s --help'' for more information.\n"
msgstr "请尝试运行“%s --help”以获得更多信息。\n"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:323
#, c-format
msgid ""
"Usage: grub-mkimage [OPTION]... [MODULES]\n"
"\n"
"Make a bootable image of GRUB.\n"
"\n"
"  -d, --directory=DIR     use images and modules under DIR [default=%s]\n"
"  -p, --prefix=DIR        set grub_prefix directory [default=%s]\n"
"  -m, --memdisk=FILE      embed FILE as a memdisk image\n"
"  -c, --config=FILE       embed FILE as boot config\n"
"  -o, --output=FILE       output a generated image to FILE [default=stdout]\n"
"  -h, --help              display this message and exit\n"
"  -V, --version           print version information and exit\n"
"  -v, --verbose           print verbose messages\n"
"\n"
"Report bugs to <%s>.\n"
msgstr ""
"用法：grub-mkimage [选项]... [模块]\n"
"\n"
"制作一个可引导的 GRUB 镜像。\n"
"  -d, --directory=DIR     使用 DIR 目录下的镜像和模块 [默认 %s]\n"
"  -p, --prefix=DIR        设定 grub_prefix 路径 [默认 %s]\n"
"  -m, --memdisk=FILE      嵌入 FILE 文件作为内存盘镜像\n"
"  -c, --config=FILE       嵌入 FILE 文件作为引导配置\n"
"  -o, --output=FILE       将生成的镜像写入 FILE 文件 [默认 标准输出]\n"
"  -h, --help              显示此帮助信息并退出\n"
"  -V, --version           显示版本信息并退出\n"
"  -v, --verbose           显示详细信息\n"
"\n"
"将错误报告至 <%s>。\n"

#: util/i386/pc/grub-mkimage.c:429
#, c-format
msgid "cannot open %s"
msgstr "无法打开 %s"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:166
msgid "The first sector of the core file is not sector-aligned"
msgstr "核心文件的第一扇区未对齐"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:180
msgid "Non-sector-aligned data is found in the core file"
msgstr "核心文件中发现未对齐的扇区"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:194
msgid "The sectors of the core file are too fragmented"
msgstr "核心文件的扇区碎片太多"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:205
#, c-format
msgid "The size of `%s' is not %u"
msgstr "“%s”的大小不是 %u"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:222
#, c-format
msgid "The size of `%s' is too small"
msgstr "“%s”的尺寸太小"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:224
#, c-format
msgid "The size of `%s' is too large"
msgstr "“%s”的尺寸太大"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:261
#, c-format
msgid "Unable to identify a filesystem in %s; safety check can't be performed"
msgstr "无法在 %s 中识别文件系统，无法执行安全性检测"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:265
#, fuzzy, c-format
msgid "%s appears to contain a %s filesystem which isn't known to reserve space for DOS-style boot.  Installing GRUB there could result in FILESYSTEM DESTRUCTION if valuable data is overwritten by grub-setup (--skip-fs-probe disables this check, use at your own risk)"
msgstr "%s 中似乎包含一个不为 DOS 引导保留空间的 %s 文件系统。在此处安装 GRUB 可能导致 grub-setup 覆盖重要数据从而损坏文件系统 (--skip-fs-probe 参数可以禁用这个检查，使用该选项风险自负)"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:314 util/i386/pc/grub-setup.c:364
msgid "No DOS-style partitions found"
msgstr "未找到 DOS 类型分区"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:330 util/i386/pc/grub-setup.c:355
msgid "Attempting to install GRUB to a partitionless disk.  This is a BAD idea."
msgstr "正在试图将 GRUB 安装至未分区的磁盘。这是一个坏主意。"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:336
msgid "Attempting to install GRUB to a partition instead of the MBR.  This is a BAD idea."
msgstr "正在试图将 GRUB 安装至一个分区而非 MBR。这是一个坏主意。"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:369
msgid "This msdos-style partition label has no post-MBR gap; embedding won't be possible!"
msgstr "此 DOS 分区标签没有 MBR 前间隔，将无法进行嵌入！"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:371
msgid "This GPT partition label has no BIOS Boot Partition; embedding won't be possible!"
msgstr "此 GPT 分区标签没有 BIOS 引导分区，将无法进行嵌入！"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:378
msgid "Your core.img is unusually large.  It won't fit in the embedding area."
msgstr "您的 core.img 过大，无法装入嵌入区域。"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:380
msgid "Your embedding area is unusually small.  core.img won't fit in it."
msgstr "您的嵌入区域过小，无法装入 core.img。"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:422
msgid "Embedding is not possible, but this is required when the root device is on a RAID array or LVM volume."
msgstr "无法嵌入。但在根设备位于 RAID 阵列或 LVM 卷上时必须使用嵌入。"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:425
msgid "Embedding is not possible.  GRUB can only be installed in this setup by using blocklists.  However, blocklists are UNRELIABLE and its use is discouraged."
msgstr "无法嵌入。在此次安装中 GRUB 只能通过使用块列表安装。但是块列表是不可信赖的，不推荐使用"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:429
msgid "If you really want blocklists, use --force."
msgstr "如果确实要使用块列表，请使用 --force 选项"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:445
#, c-format
msgid "attempting to read the core image `%s' from GRUB"
msgstr "正在尝试从 GRUB 读取核心镜像“%s”"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:446
#, c-format
msgid "attempting to read the core image `%s' from GRUB again"
msgstr "正在尝试再次从 GRUB 读取核心镜像“%s”"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:504
#, c-format
msgid "Cannot read `%s' correctly"
msgstr "无法正确读取“%s”"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:517
msgid "No terminator in the core image"
msgstr "核心镜像中没有终止符"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:528
msgid "Failed to read the first sector of the core image"
msgstr "读取核心镜像的第一扇区失败"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:534
msgid "Failed to read the rest sectors of the core image"
msgstr "读取核心镜像的其他扇区失败"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:553
#, c-format
msgid "Cannot open `%s'"
msgstr "无法打开“%s”"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:595
#, c-format
msgid ""
"Usage: grub-setup [OPTION]... DEVICE\n"
"\n"
"Set up images to boot from DEVICE.\n"
"DEVICE must be a GRUB device (e.g. ``(hd0,1)'').\n"
"\n"
"  -b, --boot-image=FILE   use FILE as the boot image [default=%s]\n"
"  -c, --core-image=FILE   use FILE as the core image [default=%s]\n"
"  -d, --directory=DIR     use GRUB files in the directory DIR [default=%s]\n"
"  -m, --device-map=FILE   use FILE as the device map [default=%s]\n"
"  -r, --root-device=DEV   use DEV as the root device [default=guessed]\n"
"  -f, --force             install even if problems are detected\n"
"  -s, --skip-fs-probe     do not probe for filesystems in DEVICE\n"
"  -h, --help              display this message and exit\n"
"  -V, --version           print version information and exit\n"
"  -v, --verbose           print verbose messages\n"
"\n"
"Report bugs to <%s>.\n"
msgstr ""
"用法：grub-setup [选项]...[设备]\n"
"\n"
"设置从指定设备引导的镜像。\n"
"指定的设备必须是 GRUB 设备格式(例如“(hd0,1)”)。\n"
"\n"
"  -b, --boot-image=FILE   使用 FILE 文件作为引导镜像 [默认为 %s]\n"
"  -c, --core-image=FILE   使用 FILE 文件作为核心镜像 [默认为 %s]\n"
"  -d, --directory=DIR     使用 DIR 目录中的 GRUB 文件 [默认为 %s]\n"
"  -m, --device-map=FILE   使用 FILE 文件作为设备映射 [默认为 %s]\n"
"  -r, --root-device=DEV   使用 DEV 设备作为根设备 [默认为guessed]\n"
"  -f, --force             检测到问题的情况下仍强制安装\n"
"  -s, --skip-fs-probe     不在 DEVICE 中探测文件系统\n"
"  -h, --help              显示此信息并且退出\n"
"  -V, --version           显示版本信息并且退出\n"
"  -v, --verbose           显示详细信息\n"
"\n"
"软件错误请报告给 %s\n"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:725
#, c-format
msgid "No device is specified.\n"
msgstr "没有指定设备。\n"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:731
#, c-format
msgid "Unknown extra argument `%s'.\n"
msgstr "未知的额外参数“%s”。\n"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:748
#, c-format
msgid "Invalid device `%s'.\n"
msgstr "无效的设备“%s”。\n"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:761
#, c-format
msgid "Invalid root device `%s'"
msgstr "无效的根设备“%s”"

#: util/i386/pc/grub-setup.c:774
msgid "Cannot guess the root device. Specify the option ``--root-device''."
msgstr "无法猜测根设备。请使用“--root-device”参数指定。"

#: util/mkisofs/eltorito.c:96
#, c-format
msgid "A boot catalog exists and appears corrupted.\n"
msgstr "引导目录存在且似乎已损坏。\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:97
#, c-format
msgid "Please check the following file: %s.\n"
msgstr "请检查以下文件：%s。\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:98
#, fuzzy, c-format
msgid "This file must be removed before a bootable CD can be done.\n"
msgstr "此文件在可引导 CD 完成之前必须被删除。\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:110
#, c-format
msgid "Error creating boot catalog (%s)"
msgstr "创建引导目录时出错(%s)"

#: util/mkisofs/eltorito.c:114
#, c-format
msgid "Error writing to boot catalog (%s)"
msgstr "写入引导目录时出错(%s)"

#: util/mkisofs/eltorito.c:144
#, c-format
msgid "Boot catalog cannot be found!\n"
msgstr "无法找到引导目录！\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:158
#, c-format
msgid "Boot image cannot be found!\n"
msgstr "无法找到引导镜像！\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:221
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Size of boot image is %d sectors"
msgstr ""
"\n"
"引导镜像的大小为 %d 个扇区"

#: util/mkisofs/eltorito.c:227
#, c-format
msgid "No emulation\n"
msgstr "无模拟\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:235
#, c-format
msgid "Emulating a 1.44 meg floppy\n"
msgstr "模拟 1.44MB 软盘\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:240
#, c-format
msgid "Emulating a 2.88 meg floppy\n"
msgstr "模拟 2.88MB 软盘\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:245
#, c-format
msgid "Emulating a 1.2 meg floppy\n"
msgstr "模拟 1.2MB 软盘\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:249
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Error - boot image is not the an allowable size.\n"
msgstr ""
"\n"
"错误 - 引导镜像大小不被允许。\n"

#: util/mkisofs/eltorito.c:269
#, fuzzy
msgid "Error opening boot catalog for update"
msgstr "无法打开引导目录用于更新"

#: util/mkisofs/eltorito.c:275 util/mkisofs/eltorito.c:277
#, fuzzy
msgid "Error writing to boot catalog"
msgstr "写引导目录时出错"

#: util/mkisofs/eltorito.c:291
#, c-format
msgid "Error opening boot image file '%s' for update"
msgstr "无法打开引导镜像文件“%s”进行更新"

#: util/mkisofs/eltorito.c:299
#, fuzzy, c-format
msgid "Odd alignment at non-end-of-file in boot image '%s'"
msgstr "引导镜像 “%s“在非文件结束位置上存在错误的对齐。"

#: util/mkisofs/eltorito.c:311
#, c-format
msgid "Boot image file '%s' changed unexpectedly"
msgstr "引导镜像文件 “%s” 意外改变"

#: util/mkisofs/eltorito.c:323
#, c-format
msgid "Error writing to boot image (%s)"
msgstr "写入到引导镜像出错(%s)"

#: util/mkisofs/joliet.c:359 util/mkisofs/write.c:984
#, fuzzy, c-format
msgid "Unable to generate sane path tables - too many directories (%d)\n"
msgstr "无法生成合理的路径表? - 太多目录(%d)\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:398 util/mkisofs/write.c:1020
#, c-format
msgid "Entry %d not in path tables\n"
msgstr "条目 %d 不在路径表中\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:412
#, fuzzy, c-format
msgid "Fatal goof - directory has amnesia\n"
msgstr "致命错误 - 目录失忆\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:478
#, c-format
msgid "Joliet path table lengths do not match %d %d\n"
msgstr "Joliet 路径表长度不匹配 %d %d\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:530
#, c-format
msgid "Unable to locate relocated directory\n"
msgstr "无法找到重定位的目录\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:605
#, c-format
msgid "Fatal goof - unable to find directory location\n"
msgstr "致命错误 - 无法找到目录位置\n"

#: util/mkisofs/joliet.c:654
#, c-format
msgid "Unexpected joliet directory length %d %d %s\n"
msgstr "意外的 joliet 目录长度 %d %d %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:208
msgid "Process all files (don't skip backup files)"
msgstr "处理全部文件(包括备份文件)"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:210 util/mkisofs/mkisofs.c:214
#: util/mkisofs/mkisofs.c:216 util/mkisofs/mkisofs.c:218
#: util/mkisofs/mkisofs.c:222 util/mkisofs/mkisofs.c:224
#: util/mkisofs/mkisofs.c:262 util/mkisofs/mkisofs.c:270
#: util/mkisofs/mkisofs.c:300
msgid "FILE"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:210
msgid "Set Abstract filename"
msgstr "设置摘要文件名"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:212 util/mkisofs/mkisofs.c:286
#: util/mkisofs/mkisofs.c:292 util/mkisofs/mkisofs.c:294
msgid "ID"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:212
msgid "Set Application ID"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:214
#, fuzzy
msgid "Set Bibliographic filename"
msgstr "参考书目文件名字符串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:216
msgid "Set Copyright filename"
msgstr "设置版权文件名"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:218
msgid "Set embedded boot image name"
msgstr "设置嵌入式启动映像名称"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:220
msgid "Patch a protective DOS-style label in the image"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:222
msgid "Set El Torito boot image name"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:224
#, fuzzy
msgid "Set El Torito boot catalog name"
msgstr "写引导目录时出错"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:226
msgid "Patch Boot Info Table in El Torito boot image"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:228
msgid "Dummy option for backward compatibility"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:230
msgid "Enable floppy drive emulation for El Torito"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:232
msgid "PARAMS"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:232
msgid "Magic parameters from cdrecord"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:234
msgid "Omit trailing periods from filenames"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:236
#, fuzzy
msgid "Disable deep directory relocation"
msgstr "致命错误 - 无法找到目录位置\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:238
msgid "Follow symbolic links"
msgstr "跟随符号链接"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:240 util/mkisofs/mkisofs.c:242
msgid "Print option help"
msgstr "输出选项帮助信息"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:244
msgid "Print version information and exit"
msgstr "输出版本信息并退出"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:246 util/mkisofs/mkisofs.c:248
#: util/mkisofs/mkisofs.c:260
msgid "GLOBFILE"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:246
msgid "Hide ISO9660/RR file"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:248
msgid "Hide Joliet file"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:250
msgid "ADD_FILES"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:250
msgid "No longer supported"
msgstr "不再支持"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:252
msgid "Generate Joliet directory information"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:254
msgid "Allow full 32 character filenames for iso9660 names"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:256
msgid "Allow iso9660 filenames to start with '.'"
msgstr "允许 ISO9660 文件名以 '.' 开头"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:258
msgid "LOG_FILE"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:258
#, fuzzy
msgid "Re-direct messages to LOG_FILE"
msgstr "重定向所有信息到 %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:260
msgid "Exclude file name"
msgstr "排除文件名"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:262
msgid "Set path to previous session to merge"
msgstr "设置上一会话的路径以便合并"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:264
msgid "Omit version number from iso9660 filename"
msgstr "从 ISO9660 文件名中忽略版本号"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:266
msgid "Inhibit splitting symlink components"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:268
msgid "Inhibit splitting symlink fields"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:270
msgid "Set output file name"
msgstr "设置输出文件名"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:272
msgid "PREP"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:272
msgid "Set Volume preparer"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:274
msgid "Print estimated filesystem size and exit"
msgstr "输出文件系统估计尺寸并退出"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:276
msgid "PUB"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:276
msgid "Set Volume publisher"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:278
msgid "Run quietly"
msgstr "静默执行"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:280
msgid "Generate rationalized Rock Ridge directory information"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:282
msgid "Generate Rock Ridge directory information"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:284
msgid "Split output into files of approx. 1GB size"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:286
msgid "Set System ID"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:288
#, fuzzy
msgid "Generate translation tables for systems that don't understand long filenames"
msgstr "为无法识别长文件名的系统生成翻译表"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:290
msgid "Verbose"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:292
msgid "Set Volume ID"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:294
msgid "Set Volume set ID"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:296
msgid "Set Volume set size"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:298
#, fuzzy
msgid "Set Volume set sequence number"
msgstr "卷集合的序列号太大\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:300
msgid "Exclude file name (deprecated)"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:306
msgid "Override creation date"
msgstr "覆盖创建日期"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:308
msgid "Override modification date"
msgstr "覆盖修改日期"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:310
msgid "Override expiration date"
msgstr "覆盖过期日期"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:312
msgid "Override effective date"
msgstr ""

#: util/mkisofs/mkisofs.c:382
#, c-format
msgid "Using \"%s\"\n"
msgstr "使用 “%s”\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:410
#, c-format
msgid "%s:%d: name required\n"
msgstr "%s:%d: 需要名称\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:420
#, c-format
msgid "%s:%d: equals sign required\n"
msgstr "%s:%d: 需要等号\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:454
#, c-format
msgid "%s:%d: field name \"%s\" unknown\n"
msgstr "%s:%d: 字段名 “%s” 未知\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:483
#, c-format
msgid "Usage: %s [options] file...\n"
msgstr "用法: %s [选项] 文件...\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:485
#, c-format
msgid "Options:\n"
msgstr "选项: \n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:718
#, c-format
msgid "-i option no longer supported.\n"
msgstr "-i 选项已不再被支持。\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:731 util/mkisofs/mkisofs.c:737
msgid "Required boot image pathname missing"
msgstr "需要的引导镜像路径名缺失"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:747
#, c-format
msgid "Required boot catalog pathname missing\n"
msgstr "所需要的引导目录路径名缺失\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:755
#, c-format
msgid "Ignoring -no-emul-boot (no-emulation is the default behaviour)\n"
msgstr "忽略 -no-emul-boot 选项(no-emulation是默认行为)\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:764
#, c-format
msgid "Abstract filename string too long\n"
msgstr "摘要文件名太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:772
#, c-format
msgid "Application-id string too long\n"
msgstr "应用程序编号串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:780
#, fuzzy, c-format
msgid "Bibliographic filename string too long\n"
msgstr "参考书目文件名字符串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:788
#, c-format
msgid "Copyright filename string too long\n"
msgstr "版权文件名字符串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:823
#, c-format
msgid "Preparer string too long\n"
msgstr "编制人员信息太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:834
#, c-format
msgid "Publisher string too long\n"
msgstr "出版者描述信息太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:855
#, c-format
msgid "System ID string too long\n"
msgstr "系统编号串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:866
#, c-format
msgid "Volume ID string too long\n"
msgstr "卷编号串太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:874
#, c-format
msgid "Volume set ID string too long\n"
msgstr "卷集合的识别码太长\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:885
#, c-format
msgid "Volume set sequence number too big\n"
msgstr "卷集合的序列号太大\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:927 util/mkisofs/mkisofs.c:937
#: util/mkisofs/mkisofs.c:947 util/mkisofs/mkisofs.c:957
#, c-format
msgid "date string must be 16 characters.\n"
msgstr "日期字符串长度必须为 16 个字符。\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:976
msgid "Warning: getrlimit"
msgstr "警告: getrlimit"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:980
msgid "Warning: setrlimit"
msgstr "警告: setrlimit"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:996
#, c-format
msgid "Multisession usage bug: Must specify -C if -M is used.\n"
msgstr "多会话使用错误: 若使用 -M 选项则必须指定 -C 选项。\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1002
#, c-format
msgid "Warning: -C specified without -M: old session data will not be merged.\n"
msgstr "警告：在未使用 -M 的情况下使用了 -C 选项：原有回话数据将不被合并。\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1041
#, c-format
msgid "can't open logfile: %s"
msgstr "无法打开日志文件：%s"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1045
#, c-format
msgid "re-directing all messages to %s\n"
msgstr "重定向所有信息到 %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1050
#, c-format
msgid "can't open logfile: %s\n"
msgstr "无法打开日志文件: %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1091
#, c-format
msgid "Unable to open previous session image %s\n"
msgstr "无法打开上一会话使用的镜像 %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1202
#, c-format
msgid "Invalid node - %s\n"
msgstr "无效的节点 - %s\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1264
msgid "Joliet tree sort failed.\n"
msgstr "Joliet 树排序失败。\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1279
msgid "Unable to open /dev/null\n"
msgstr "无法打开 /dev/null\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1283
msgid "Unable to open disc image file\n"
msgstr "无法打开磁盘镜像文件\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1405
#, c-format
msgid "Max brk space used %x\n"
msgstr "使用了最大的 brk 空间 %x\n"

#: util/mkisofs/mkisofs.c:1408
#, c-format
msgid "%llu extents written (%llu MiB)\n"
msgstr "%llu 已经写入扩展块 (%llu MiB)\n"

#: util/mkisofs/multi.c:161
msgid "Seek error on old image\n"
msgstr "在旧镜像上发生搜寻错误\n"

#: util/mkisofs/multi.c:179 util/mkisofs/multi.c:250
#, c-format
msgid "**Bad RR version attribute"
msgstr ""

#: util/mkisofs/multi.c:546
#, c-format
msgid "Warning: Neither Rock Ridge (-R) nor TRANS.TBL (-T) name translations were found on previous session. ISO (8.3) file names have been used instead.\n"
msgstr ""

# need to check source code.
# Is %s referring to the "old image" or the error msg?
#: util/mkisofs/multi.c:764
#, c-format
msgid "Read error on old image %s\n"
msgstr "在旧镜像 %s 上发生读错误\n"

#: util/mkisofs/multi.c:1084
msgid "Special parameters for cdwrite not specified with -C\n"
msgstr "cdwrite的特别参数没有用 -C指定\n"

#: util/mkisofs/multi.c:1091
msgid "Malformed cdwrite parameters\n"
msgstr "cdwrite参数格式错误\n"

#: util/mkisofs/rock.c:309
#, c-format
msgid "symbolic link ``%s'' to long for one SL System Use Field, splitting"
msgstr ""

#: util/mkisofs/rock.c:517
#, c-format
msgid "Unable to insert transparent compressed file - name conflict\n"
msgstr "无法插入透明压缩文件 - 文件名冲突\n"

#: util/mkisofs/rock.c:591
msgid "Extension record too long\n"
msgstr "扩展记录太长\n"

#: util/mkisofs/tree.c:226 util/mkisofs/write.c:568 util/mkisofs/write.c:1040
msgid "Fatal goof\n"
msgstr "致命错误\n"

#: util/mkisofs/tree.c:284
#, c-format
msgid "Unable to  generate unique  name for file %s\n"
msgstr "无法为文件 %s 生成唯一的名字\n"

#: util/mkisofs/tree.c:295 util/mkisofs/tree.c:317
#, c-format
msgid "Using %s for %s%s%s (%s)\n"
msgstr ""

#: util/mkisofs/tree.c:441
#, c-format
msgid "Fatal error - RR overflow for file %s\n"
msgstr ""

# need to check source code:
# is the %s referring to the "directory" or the error msg?
#: util/mkisofs/tree.c:449
#, c-format
msgid "Unable to sort directory %s\n"
msgstr "无法为目录 %s 排序\n"

#: util/mkisofs/tree.c:480
#, c-format
msgid "Translation table size mismatch %d %d\n"
msgstr "翻译表大小不匹配 %d %d\n"

#: util/mkisofs/tree.c:746
msgid "Unable to locate directory parent\n"
msgstr "无法定位上级目录\n"

#: util/mkisofs/tree.c:796
#, c-format
msgid "Scanning %s\n"
msgstr "正在扫描 %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:811
#, c-format
msgid "Unable to open directory %s\n"
msgstr "无法打开目录 %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:856
#, c-format
msgid "Ignoring file %s\n"
msgstr "忽略文件 %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:863
msgid "Overflow of stat buffer\n"
msgstr "状态缓冲区溢出\n"

#: util/mkisofs/tree.c:876
#, c-format
msgid "Excluded by match: %s\n"
msgstr ""

#: util/mkisofs/tree.c:891
#, c-format
msgid "Excluded: %s\n"
msgstr "已排除: %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:961
#, c-format
msgid "Non-existant or inaccessible: %s\n"
msgstr "不存在或不可访问: %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:997 util/mkisofs/tree.c:1103
#, c-format
msgid "Unable to stat file %s - ignoring and continuing.\n"
msgstr "无法查询文件 %s 的状态 - 忽略并继续。\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1003
#, c-format
msgid "Symlink %s ignored - continuing.\n"
msgstr "已忽略符号链接 %s - 继续。\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1028
#, c-format
msgid "Already cached directory seen (%s)\n"
msgstr "发现已缓冲目录(%s)\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1070
#, c-format
msgid "File %s is not readable (%s) - ignoring\n"
msgstr "文件 %s 无法读取(%s) - 忽略\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1083
#, c-format
msgid "Directory loop - fatal goof (%s %lx %lu).\n"
msgstr "目录循环嵌套 - 致命错误 (%s %lx %lu)。\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1093
#, c-format
msgid "Unknown file type %s - ignoring and continuing.\n"
msgstr "未知文件类型 %s - 忽略并继续。\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1179
#, c-format
msgid "Hidden from ISO9660 tree: %s\n"
msgstr "从 ISO9660 树隐藏: %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1191
#, c-format
msgid "Hidden from Joliet tree: %s\n"
msgstr "从 Joliet 树隐藏: %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1600
#, c-format
msgid "Directories too deep  %s\n"
msgstr "目录层次太深 %s\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1632
msgid "Unable to delete non-empty directory\n"
msgstr "无法删除非空目录\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1655
msgid "Unable to locate child directory in parent list\n"
msgstr "在上级目录列表中无法定位子目\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1772
#, c-format
msgid "call to search_tree_file with an absolute path, stripping\n"
msgstr "search_tree_file 的调用使用了绝对路径，正在剥离\n"

#: util/mkisofs/tree.c:1773
#, c-format
msgid "initial path separator. Hope this was intended...\n"
msgstr ""

#: util/mkisofs/write.c:161
#, c-format
msgid "Cannot open '%s'"
msgstr "无法打开 “%s”"

#: util/mkisofs/write.c:169
#, c-format
msgid "cannot fwrite %llu*%llu\n"
msgstr "无法 fwrite %llu*%llu\n"

#: util/mkisofs/write.c:251
#, c-format
msgid "cannot open %s\n"
msgstr "无法打开 %s\n"

#: util/mkisofs/write.c:260
#, c-format
msgid "cannot read %llu bytes from %s"
msgstr "无法从 %2$s 读取 %1$llu 字节"

#: util/mkisofs/write.c:278
#, c-format
msgid "%6.2f%% done, estimate finish %s"
msgstr "已完成 %6.2f%%，估计 %s 完成"

#: util/mkisofs/write.c:545
#, c-format
msgid "Cache hit for %s%s%s\n"
msgstr "缓存命中： %s%s%s\n"

#: util/mkisofs/write.c:899
#, c-format
msgid "Unexpected directory length %d %d %s\n"
msgstr "目录长度异常 %d %d %s\n"

#: util/mkisofs/write.c:911
#, c-format
msgid "Continuation entry record length mismatch (%d %d).\n"
msgstr "延续条目记录的长度不匹配 (%d %d)。\n"

#: util/mkisofs/write.c:1075
#, c-format
msgid "Path table lengths do not match %d %d\n"
msgstr "路径表的长度不匹配 %d %d\n"

#: util/mkisofs/write.c:1121 util/mkisofs/write.c:1131
#, c-format
msgid "Total extents scheduled to be written = %llu\n"
msgstr "预计要写入的扩展块总数 = %llu \n"

#: util/mkisofs/write.c:1148
#, c-format
msgid "Total extents actually written = %llu\n"
msgstr "实际写入的扩展块总数 = %llu\n"

#: util/mkisofs/write.c:1157
#, c-format
msgid "Number of extents written different than what was predicted.  Please fix.\n"
msgstr "实际写入的扩展块数量和预计不同。请修正。\n"

#: util/mkisofs/write.c:1158
#, c-format
msgid "Predicted = %d, written = %llu\n"
msgstr "预计 = %d，已写入 = %llu\n"

#: util/mkisofs/write.c:1161
#, c-format
msgid "Total translation table size: %d\n"
msgstr "翻译表整体大小: %d\n"

#: util/mkisofs/write.c:1162
#, c-format
msgid "Total rockridge attributes bytes: %d\n"
msgstr ""

#: util/mkisofs/write.c:1163
#, c-format
msgid "Total directory bytes: %d\n"
msgstr "目录所含字节数：%d\n"

#: util/mkisofs/write.c:1164
#, c-format
msgid "Path table size(bytes): %d\n"
msgstr "路径表大小：%d 字节\n"

#: util/mkisofs/write.c:1438
#, c-format
msgid "Unable to open %s"
msgstr "无法打开 %s"

#: normal/auth.c:241
msgid "Enter username:"
msgstr "输入用户名："

#: normal/color.c:80
#, c-format
msgid "Warning: syntax error (missing slash) in `%s'\n"
msgstr "警告：`%s' 中有语法错误(缺少斜杠)\n"

#: normal/color.c:89
#, c-format
msgid "Warning: invalid foreground color `%s'\n"
msgstr "警告：无效的前景色 `%s'\n"

#: normal/color.c:95
#, c-format
msgid "Warning: invalid background color `%s'\n"
msgstr "警告：无效的背景色 `%s'\n"

#: normal/main.c:390
#, c-format
msgid "GNU GRUB  version %s"
msgstr "GNU GRUB  %s 版"

#: normal/main.c:525
#, c-format
msgid "Minimal BASH-like line editing is supported. For the first word, TAB lists possible command completions. Anywhere else TAB lists possible device or file completions. %s"
msgstr ""

#: normal/main.c:529
msgid "ESC at any time exits."
msgstr "任何时候按下 ESC 退出。"

#: normal/menu_entry.c:840
#, c-format
msgid "Possible %s are:"
msgstr ""

#: normal/menu_entry.c:1003
msgid "Booting a command list"
msgstr ""

#: normal/menu_entry.c:1185 normal/menu_text.c:43
msgid "Press any key to continue..."
msgstr ""

#: normal/menu_text.c:207
msgid "Minimum Emacs-like screen editing is supported. TAB lists completions. Press Ctrl-x to boot, Ctrl-c for a command-line or ESC to return menu."
msgstr ""

#: normal/menu_text.c:213
#, c-format
msgid "Use the %C and %C keys to select which entry is highlighted.\n"
msgstr ""

#: normal/menu_text.c:225
msgid "Press enter to boot the selected OS, 'e' to edit the commands before booting or 'c' for a command-line.\n"
msgstr ""

#: normal/menu_text.c:231
msgid "ESC to return previous menu."
msgstr "按 ESC 返回上一菜单。"

#: normal/menu_text.c:396
#, c-format
msgid "The highlighted entry will be booted automatically in %ds."
msgstr ""

#: normal/menu_text.c:656
#, c-format
msgid "Booting '%s'"
msgstr "正在引导 %s"

#: normal/menu_text.c:668
#, c-format
msgid "Falling back to '%s'"
msgstr "回滚至 %s"

#: normal/menu_text.c:684
msgid "Failed to boot default entries.\n"
msgstr "引导默认启动项失败。\n"

#: normal/misc.c:41
#, c-format
msgid "Partition %s:"
msgstr "分区 %s："

#: normal/misc.c:46
#, c-format
msgid "Device %s:"
msgstr "设备 %s："

#: normal/misc.c:52
msgid "Filesystem cannot be accessed"
msgstr "无法访问文件系统"

#: normal/misc.c:63
#, c-format
msgid "Filesystem type %s"
msgstr "文件系统类型 %s"

#: normal/misc.c:71
#, c-format
msgid "- Label %s"
msgstr "- 标签 %s"

#: normal/misc.c:84
#, c-format
msgid "- Last modification time %d-%02d-%02d %02d:%02d:%02d %s"
msgstr "- 最近更改 %d-%02d-%02d %02d:%02d:%02d %s"

#: normal/misc.c:107
msgid "Unknown filesystem"
msgstr "未知文件系统"

#: normal/misc.c:109
msgid "Partition table"
msgstr "分区表"

#: util/grub.d/10_kfreebsd.in:40
msgid "%s, with kFreeBSD %s"
msgstr "%s，以 kFreeBSD %s"

#: util/grub.d/10_linux.in:57
msgid "%s, with Linux %s (recovery mode)"
msgstr "%s， 以 Linux %s (恢复模式)"

#: util/grub.d/10_linux.in:59
msgid "%s, with Linux %s"
msgstr "%s，以 Linux %s"

#~ msgid "the size of memory disk is 0x%x"
#~ msgstr "内存磁盘大小为 0x%x"

#~ msgid "the size of config file is 0x%x"
#~ msgstr "配置文件大小为 0x%x"

#~ msgid "the total module size is 0x%x"
#~ msgstr "模块总计大小为 0x%x"

#~ msgid "the core size is 0x%x"
#~ msgstr "核心大小位 0x%x"

#~ msgid "setting the root device to `%s'"
#~ msgstr "设置 `%s' 为根设备"

#~ msgid "dos partition is %d, bsd partition is %d"
#~ msgstr "DOS 分区为 %d，BSD 分区为 %d"

#~ msgid "the core image will be embedded at sector 0x%llx"
#~ msgstr "核心映像将被嵌入于 0x%llx 扇区"

#~ msgid "error message = %s"
#~ msgstr "错误信息 = %s"

#~ msgid "opening the core image `%s'"
#~ msgstr "正在打开核心映像 `%s'"

#~ msgid "guessing the root device failed, because of `%s'"
#~ msgstr "猜测根设备失败，原因为 `%s'"
